旅發局益大陸客？廣深港高鐵開通支付寶送 100 人仔紅包，香港人無份

隨著昨日早上首班列車由西九龍站出發前往深圳北站，代表著廣深港高鐵香港段正式投入營運。大陸傳媒報導指，為了慶祝廣深港高鐵香港段開通，旅發局和支付寶合作，為用戶送出 30 萬個紅包，當中最高的達 100 人民幣（折合 HK$114），不過只限大陸支付寶用戶。

日前旅發局在微博宣佈有關安排，表示聯合支付寶為慶祝廣深港高鐵香港段開通，向大陸網民送出 30 萬個現金紅包，最高為 100 人民幣，紅包可以在旅發局優質商戶中使用。根據大陸支付寶的網頁，派紅包的日期由即日起至 11 月 6 日，不少大陸網民在微博留言，表示高鐵香港段開通後會更多去香港，又有網民說要在國慶期間去香港。

旅發局未有透露今次在支付寶派發現金紅包，共花費了多少宣傳費用，有網民表示抽到 1 人民幣紅包，但亦有人宣稱抽到 20 元紅包，有網民甚至投訴領紅包的人太多，導致系統沒有反應。未來會否藉廣深港高鐵香港段通車，再在其他渠道派錢益大陸旅客拭目以待。

搭佢老味

是但啦 我又唔搭又唔用支付寶

點會唔關你事！？啲錢你有份派

納粹人啲錢

最高100，即係得幾毫，派唔派都唔會坐，搵鬼坐啦。

唔會搭要嚟把撚

點解上面啲留言會覺得唔關香港人事
無份交稅

旅發局優政，吸引內地旅客

旅發局搞港獨

更加唔會坐

不少大陸網民在微博留言，表示高鐵香港段開通後會更多去香港，又有網民說要在國慶期間去香港。

慷他人之慨

香港人訓劏房, 大陸人住公屋
香港人 Cut 福利, 大陸人送錢做 Show
香港人又拉又鎖, 大陸人警員護送

宗主國真係大撚晒, 十足當年英國點包庇貪官

覺得 97 係回歸祖國班撚樣醒下啦屌你個閪
你 D 女晚晚比大陸人強姦, D 仔比大陸人經濟閹割緊, 絕緊你後呀懵撚

好撚嘢！
依家唔單止新移民，只要係中國人就可以拎香港人嘅錢

下次財政預算案會唔會撥款100億比中共政府對抗美國貿易戰？

咁少
平日每個月進貢換廢錢都差止多呢個數啦

至少3000億啦

厲害了！我的國！

宗主國

好彩唔洗交税

港豬只係三等公民
梗係無特權，好正常者

內地係共產中文！！！係中國啊！！！

若果福田高鐵站以至相關地區能夠撥歸香港（當然實施埋一地兩檢啦），那麼九龍、香港島、新界都可以有一個高鐵站